# Тестовое задание для `doubleTapp`
Тестовое задание на вакансию backend программиста в компанию doubleTapp
| Версия | Автор |
|----------|----------|
| 1.0.0 | Стольников К.Ю.|
## О программе
Программа представляет собой серверное приложение, предназначенное для демонстрации навыков программирования.
## Ссылки
| № | Характер | Сслыка |
|----------|----------|-|
| 1 | gitlab | https://gitlab.com/Grapho/doubletapp-testcase |
| 2 | сайт | https://grapho.pythonanywhere.com |
### Запуск приложения
Приложение запускается из командной строки.
Точка входа в приложение находится в `server/run.py`
### Параметры запуска
Файл запуска принимает на вход аргументы при запуске из командной строки.
| Ключ | Тип | Описание | Обязательный |
|----------|----------|----------|----------|
| --get-db-content | bool | вернет JSON строку со всеми записями зи Pets_DB | нет |
| --has-photo | bool | Флаг для предыдущего аргумента, который добавляет условие к запросу, что возвращаемые записи должны содержать фото | нет |

Примеры:
1. `python run.py` - запустит сервер на локальной машине и расшарит его в локальную сеть на адерс `https://localhost:9090/`
2. `python run.py --get-db-content` - вернет строку формата JSON с содержимым базы данных `Pets_DB`
3. `python run.py --get-db-content --has-photo` - вернет строку формата JSON с содержимым базы `Pets_DB`. **ВАЖНО!** *Вернуться только те записи, у которых есть как минимум одна фотография.*

### API
Сервер приложения принимает и обрабатывает следующие запросы
| URL запроса | Тип запроса | Комментарий |
|-------------|-------------|-------------|
| /pets | POST | Добавляет в базу данных запись о питомце |
| /pets | GET | Возвращает список питомцев из базы данных |
| /pets | DELETE | Удаляет все записи о питомцах из базы данных в том числе и связанные файлы на сервере |
| /pets/{id}/photo | POST | Добавляет в базу данных фотографию питомца |
## Примеры CURL запроса
1. `curl -X POST -H "X-API-KEY: f93412b5-b380-4420-b65f-adc694195102" -F 'name=doggy' -F 'age=16' -F 'type=wolf' -F 'photos[]=@path_to_photo' http://localhost:9090/pets` - Запрос на добавление питомца POST /pets
2. `curl -X POST -H "X-API-KEY: f93412b5-b380-4420-b65f-adc694195102" -F 'photos[]=@filepath' -F 'photos[]=@filepath' http://localhost:9090/pets/2e387f60-e2bb-4b1a-ac7b-444c86e8d5df/photo` - Запрос на добавление фото питомцу /POST /pets/{id}/photo
3. `curl -X GET -H "X-API-KEY: f93412b5-b380-4420-b65f-adc694195102" -F "limit=20" -F "offset=5" -F "has_photos=true" http://localhost:9090/pets` - Запрос на получение списка питомцев /GET /pets
4. `curl -X DELETE -H "X-API-KEY: f93412b5-b380-4420-b65f-adc694195102" -F 'ids[]=1dcaaf16-3326-4311-bc38-b218d45d34b8' -F 'ids[]=577d0b87-2582-4a3e-b961-1a06fdff1846' http://localhost:9090/pets` - Запрос на удаление питомца /DELETE /pets

## Стек технологий
| Наименование | Версия |
|----------|----------|
| Python | 3.8 |
| Flask | 1.2.0 |
